聯發科晶片漏洞 CVE-2020-0069 允許駭客取得裝置根權限，影響數百萬 Android 裝置

寫在前面：
請更新到 Android 2020/3/5 的安全性修正程式，已過期或無法更新的就看廠商良心了。

受影響裝置列表：
請捲到最末端。

摘要：
Google在本周發表了今年3月的Android安全公告，修補了71個安全漏洞，而行動軟體開發社群XDA Developers，則大篇幅地針對當中的CVE-2020-0069漏洞提出警告，這是一個存在於聯發科晶片中的安全漏洞，允許駭客直接取得裝置的根權限，波及逾20款聯發科晶片與數百萬Android裝置，而且已被開採。

聯發科在去年就修補了該漏洞，卻無法強迫所有的裝置製造商更新，目前XDA Developers僅確定Amazon已修補了相關裝置上的此一漏洞，但依然有數十家裝置製造商裝聾作啞。

Android 3月安全公告：

原始資料：

XDA 論壇「聯發科 ARMv8 通用的奇蹟破解」：

引用來源：

吳泓霖 FB：

以下為《XDA》列出較容易受到攻擊的聯發科處理器：MT6735、MT6737、MT6738、MT6739、MT6750、MT6753、MT6755、MT6757、MT6758、MT6761、MT6762 、MT6763、MT6765、MT6771、MT6779、MT6795、MT6797、MT6799、MT8163、MT8167、MT8173、MT8176、MT8183、MT6580 和 MT6595。

以下為《XDA》列出受影響裝置與型號：

Acer Iconia One 10 B3-A30
Acer Iconia One 10 B3-A40
Alba tablet series
Alcatel 1 5033 series
Alcatel 1C
Alcatel 3L (2018) 5034 series
Alcatel 3T 8
Alcatel A5 LED 5085 series
Alcatel A30 5049 series
Alcatel Idol 5
Alcatel/TCL A1 A501DL
Alcatel/TCL LX A502DL
Alcatel Tetra 5041C
Amazon Fire 7 2019 -- up to Fire OS 6.3.1.2 build 0002517050244 only
Amazon Fire HD 8 2016 -- up to Fire OS 5.3.6.4 build 626533320 only
Amazon Fire HD 8 2017 -- up to Fire OS 5.6.4.0 build 636558520 only
Amazon Fire HD 8 2018 -- up to Fire OS 6.3.0.1 only
Amazon Fire HD 10 2017 -- up to Fire OS 5.6.4.0 build 636558520 only
Amazon Fire HD 10 2019 -- up to Fire OS 7.3.1.0 only
Amazon Fire TV 2 -- up to Fire OS 5.2.6.9 only
ASUS ZenFone Max Plus X018D
ASUS ZenPad 3s 10 Z500M
ASUS ZenPad Z3xxM(F) MT8163-based series
Barnes & Noble NOOK Tablet 7" BNTV450 & BNTV460
Barnes & Noble NOOK Tablet 10.1" BNTV650
Blackview A8 Max
Blackview BV9600 Pro (Helio P60)
BLU Life Max
BLU Life One X
BLU R1 series
BLU R2 LTE
BLU S1
BLU Tank Xtreme Pro
BLU Vivo 8L
BLU Vivo XI
BLU Vivo XL4
Bluboo S8
BQ Aquaris M8
CAT S41
Coolpad Cool Play 8 Lite
Dragon Touch K10
Echo Feeling
Gionee M7
HiSense Infinity H12 Lite
Huawei GR3 TAG-L21
Huawei Y5II
Huawei Y6II MT6735 series
Lava Iris 88S
Lenovo C2 series
Lenovo Tab E8
Lenovo Tab2 A10-70F
LG K8+ (2018) X210ULMA (MTK)
LG K10 (2017)
LG Tribute Dynasty
LG X power 2/M320 series (MTK)
LG Xpression Plus 2/K40 LMX420 series
Lumigon T3
Meizu M5c
Meizu M6
Meizu Pro 7 Plus
Motorola Moto E4 series (MTK)
Nokia 1
Nokia 1 Plus
Nokia 3
Nokia 3.1
Nokia 3.1 Plus
Nokia 5.1
Nokia 5.1 Plus/X5
Onn 7" Android tablet
Onn 8" & 10" tablet series (MT8163)
Oppo A5s
Oppo F5 series/A73 -- Android 8.x only
Oppo F7 series -- Android 8.x only
Oppo F9 series -- Android 8.x only
Oukitel K6
Oukitel K12
Protruly D7
Realme 1
Sony Xperia C4
Sony Xperia C5 series
Sony Xperia L1
Sony Xperia L3
Sony Xperia XA series
Sony Xperia XA1 series
Southern Telecom Smartab ST1009X (MT8167)
TECNO Spark 3 series
Umidigi F1 series
Umidigi Power
Wiko Ride
Wiko Sunny
Wiko View3
Xiaomi Redmi 6/6A series
ZTE Blade A530
ZTE Blade D6/V6
ZTE Quest 5 Z3351S

Source:網路攻防戰FB

呢堆垃圾應該無人仲用緊

用緊Sony xa 1 plus

HTC印度新機都用MTK喎